Soit un cercle $\cal C$ de diamètre $[AB]$ tel que $AB=12$~cm. On
appelle $O$ le centre du cercle $\cal C$. Soit ${\cal C}'$ le cercle
de diamètre $[AO]$. Soit $M$ un point du cercle $\cal C$ tel que
$BM=4$~cm. La droite $(AM)$ coupe le cercle ${\cal C}'$ en $N$.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature des triangles $AON$ et $ABM$ ? Justifie.
\item Calcule la longueur $AM$ puis donnes-en une valeur approchée au
mm.
\item Montre que les droites $(ON)$ et $(MB)$ sont parallèles.\par
Déduis-en que $N$ est le milieu du segment $[AM]$ et que $ON=2$~cm.
\end{myenumerate}
